%!TEX root = ../../../card.tex
%
\begin{ItemCard}{bww}{Blueprint}{}
  \begin{CardStory}
    這間在屋子的老舊地圖。
  \end{CardStory}
  當你執行移動相關的檢定時，例如進入、離開、或穿越房間時，你可以選擇檢定的結果。\smallbreak
  你可以在有升降機圖示的房間之間傳送移動。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Boomstick}{Weapon}
  \begin{CardStory}
    有點生鏽的槍身，\\
    看得出來有被好好的使用過，\\
    不過仍留下了兩發不錯的子彈。
  \end{CardStory}
  當你抽到此牌時，放置２枚\TokenPenta{Item}在這張牌上。\smallbreak
  你可以犧牲１枚\TokenPenta{Item}，並使用\ThisName{}進行速度７攻擊，防禦方亦用速度進行防禦，並受到物理傷害。\smallbreak
  使用\ThisName{}，你可對任何視線內（透過任何未受阻礙的門可看到）的對手進行攻擊，若攻擊失敗，你不會被反擊。\smallbreak
  當你用盡所有\TokenPenta{Item}時，棄掉\ThisName{}。\smallbreak
  \ThisName{}不得用於防禦。\smallbreak
  你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Camcorder}{}
  \begin{CardStory}
    看起來像是以前探險者所留下的，\\
    帶子裡還有一些影像，\\
    你應該好好把它看完。
  \end{CardStory}
  當你抽到此牌時，將與探險者人數等量的\TokenTri{Knowledge Roll}放置在這張牌上。\smallbreak
  當你持有\ThisName{}時，你可以拿取一枚\TokenTri{Knowledge Roll}，並提升１級知識。\smallbreak
  你無法拿取超過一枚的\TokenTri{Knowledge Roll}。\smallbreak
  當所有\TokenTri{Knowledge Roll}都被拿完時，棄掉\ThisName{}。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Ceremonial Robe}{}
  \begin{CardStory}
    看不出來是祭司還是祭品的服裝。
  \end{CardStory}
  每回合一次，當你進行知識或神志檢定時，你可重擲任意數量的骰子。你必須使用重擲後的結果。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Chainsaw}{Weapon}
  \begin{CardStory}
    咈咈、寶貝、咈咈。
  \end{CardStory}
  當你使用\ThisName{}進行力量攻擊或防禦時，多擲１顆骰。\smallbreak
  你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Chalk}{}
  \begin{CardStory}
    由骨灰和鐵塊製作的簡單畫筆。
  \end{CardStory}
  你可以使用知識取代力量進行防禦。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Device}{}
  \begin{CardStory}
    由雜亂線圈與玻璃儀器所組成，\\
    用來測量這世上未知的東西。
  \end{CardStory}
  當你回合結束時，有任何對手與你處在同一房間之中，你提升１級知識。\smallbreak
  當你攻擊時，可棄掉此牌，多擲３顆骰，但此次攻擊只能用於搶奪物品。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Effigy}{}
  \begin{CardStory}
    精緻手工的公仔娃娃，\\
    穿著與你一樣的服裝。
  \end{CardStory}
  當你持有\ThisName{}時，所有非戰鬥時的\Roll{Trait}皆多擲１顆骰。\smallbreak
  若你失去\ThisName{}，全屬性各失去１顆骰的等級。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Locket}{}
  \begin{CardStory}
    細細金鍊紀念著愛的回憶。
  \end{CardStory}
  立即獲得１級神志。\smallbreak
  若你失去\ThisName{}，立即失去１級神志。\smallbreak
  當你受到精神傷害時，減少１點傷害。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Snake Oil}{}
  \begin{CardStory}
    破損的標籤上，\\
    模糊地註記著提升活力的效用。\\
    聞起來不像有毒的樣子。
  \end{CardStory}
  可自行使用，或用於治療同房的探險者。\smallbreak
  被\ThisName{}治療的探險者，將一項物理屬性和／或一項精神屬性恢復至初始值。\smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bww}{Teapot}{}
  \begin{CardStory}
    陶瓷的精巧茶壺，\\
    鑲嵌著粉紅色花紋的裝飾，\\
    顯露出高貴的質感。
  \end{CardStory}
  每回合一次，任何一位同房的探險者（包括你）受到物理傷害時，你可以抽取１張道具牌。\smallbreak
  若你身為／成為叛徒，將此牌放回道具牌堆洗勻。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
