%!TEX root = ../../../card.tex
%
\begin{EventCard}{bhh}{A Moment of Hope}
  \begin{CardStory}
    房間湧現出不可思議的正面能量，\\
    似乎有什麼正努力對抗著\\
    這屋子裡的邪惡勢力。
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Blessing}在此房。\smallbreak
  此後，任何英雄在此房內進行的\Roll{Trait}，皆多擲１顆骰（至多８顆）。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Angry Being}
  \begin{CardStory}
    牠從牆上的黏液中冒出。\\
    而且…就在你身邊…
  \end{CardStory}
  請立即進行速度檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你將他們遠遠甩開！獲得１級速度。
    \item[2-4] 受到１顆骰的精神傷害。
    \item[0-1] 受到１顆骰的精神傷害，和１顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Bloody Vision}
  \begin{CardStory}
    牆壁因血液而潮濕，\\
    鮮血從天花板不停滴下，\\
    流過牆壁、傢俱，直到你的鞋子…\\
    轉眼之間，又全都消失…
  \end{CardStory}
  請立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你撐過去了！獲得１級神志。
    \item[2-3] 失去１級神志。
    \item[0-1] 你神志不清，突然攻擊１名跟你同房或相鄰房間的探險者或怪物（力量最低者）。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Burning Man}
  \begin{CardStory}
    全身著火的男子從房間跑過，\\
    濃膩的水泡在皮膚上冒出並破裂，\\
    最後只剩下炙熱的頭骨，\\
    頭顱撞擊至地面後，持續滾動…
  \end{CardStory}
  請立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 除了衣領下有些悶熱外，一切安好。獲得１級神志。
    \item[2-3] 快走，快走！你必須趕快離開！移至\Room{Entrance Hall}。
    \item[0-1] 你被烈焰所牽制，火花在你身上爆開。當你逃開時，受到１顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Closet Door}
  \begin{CardStory}
    壁櫥的門半掩著，\\
    裡面肯定有什麼東西躲藏著…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Closet}在此房。\smallbreak
  每回合一次，任何探險者皆可擲２顆骰子嘗試打開\TokenSq*{Closet}：
  \begin{itemize}
    \item[4] 抽取１張道具牌。
    \item[2-3] 抽取１張事件牌。
    \item[0-1] 抽取１張事件牌，並移除標記。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Creepy Crawlies}
  \begin{CardStory}
    成千上萬的爬蟲，\\
    落在你的皮膚上，\\
    鑽進衣服、頭髮之中…
  \end{CardStory}
  請立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 一眨眼，牠們全都消失了。獲得１級神志。
    \item[1-4] 失去１級神志。
    \item[0] 失去２級神志。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Creepy Puppet}
  \begin{CardStory}
    散亂的雜物中，\\
    你發現一個令你毛骨悚然的傀儡。\\
    在你們四目相接時，\\
    他突然拿起小小的矛向你跳去…
  \end{CardStory}
  你的右方的玩家代替\ThisName{}，對你的進行力量４的攻擊。\smallbreak
  若你因此受傷，除你以外擁有\Omen{Spear}的玩家，獲得２級力量。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Debris}
  \begin{CardStory}
    泥灰從天花板及牆上不斷掉落…
  \end{CardStory}
  \footnotesize
  請立即進行速度檢定：
  \begin{itemize}
    \item[3+] 你閃過了泥灰！獲得１級速度。
    \item[1-2] 你被瓦礫活埋！受到１顆骰的物理傷害。
    \item[0] 你被瓦礫活埋！受到２顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
  若被活埋，保留此牌，並無法再進行任何行動或使用物品，直到掙脫為止。\smallbreak
  此後每回合一次，你皆可進行力量檢定達 4+ 嘗試掙脫（若成功，丟棄此牌）。其他探險者也能用此方法幫你掙脫。\smallbreak
  若檢定三次失敗，你自動掙脫並丟棄此牌，從下回合開始正常行動。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Disquieting Sounds}
  \begin{CardStory}
    嬰兒的哭泣聲殷殷響起，\\
    控訴著被遺棄的命運。\\
    緊接著是一聲尖叫，\\
    以及刺耳的玻璃碎裂聲…\\
    接著，一切恢復寂靜…
  \end{CardStory}
  擲６顆骰子：
  \begin{itemize}
    \item 若結果大於或等於已被翻出的預兆牌數量，獲得１級神志。
    \item 反之，失去１級神志。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Drip... Drip... Drip...}
  \begin{CardStory}
    一段有節奏的聲音刺激你的腦袋…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Drip}在此房。\smallbreak
  此後，任何探險者在此房間進行的\Roll{Trait}，皆少擲１顆骰子（至少１顆）。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Footsteps}
  \begin{CardStory}
    地板沉緩地發出嘎軋的聲響，\\
    塵土向上飛揚，骯髒的地板上\\
    浮現了一步步的腳印。\\
    而就在它們快碰到你時，\\
    卻消失了…
  \end{CardStory}
  請立即擲１顆骰（如果你位於\Room{Crypt}，多擲１顆）：
  \begin{itemize}
    \item[4] 你和離你最近的探險者皆獲得１級力量。
    \item[3] 你獲得１級力量，但離你最近的探險者失去１級神志。
    \item[2] 你失去１級神志。
    \item[1] 你失去１級速度。
    \item[0] 所有探險者皆失去１級任意屬性。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Funeral}
  \begin{CardStory}
    你看見一口打開的棺材，\\
    而你正躺在裡面…
  \end{CardStory}
  請立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 一眨眼，全都消失了。獲得１級神志。
    \item[2-3] 幻覺使你心神不寧。失去１級神志。
    \item[0-1] 你真的躺在棺材裡！為了把自己從棺材裡挖出來，你失去１級力量和１級神志。\\
               若\Room{Crypt}或\Room{Graveyard}已被探索，移至其中之一。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Grave Dirt}
  \begin{CardStory}
    這房間覆蓋著一層厚厚的墳土，\\
    塵土飄至皮膚，\\
    你吸入肺中而咳嗽…
  \end{CardStory}
  請立即進行力量檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你將塵土拍落。獲得１級力量。
    \item[0-3] 事情不太對勁！保留此牌。每當你的回合開始時，受到１顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
  若你回合結束時，停留在\Room{Balcony}、\Room{Gardens}、\Room{Graveyard}、\Room{Gymnasium}、\Room{Larder}、\Room{Patio}、\Room{Tower}，或是因道具牌而讓任一屬性升級時，丟棄此牌並回復正常。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Groundskeeper}
  \begin{CardStory}
    你轉身看見一名穿園丁服的男人，\\
    他舉起鏟子，朝你衝來。\\
    而就在鏟子快擊中你時，\\
    卻消失了，只留下滿地的泥濘…
  \end{CardStory}
  請立即進行知識檢定（如果你位於\Room{Gardens}，少擲２顆）：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你在泥濘中發現了某樣東西。抽取１張道具牌。
    \item[0-3] \ThisName{}再次出現，並用鏟子用力揮向你的臉！你的右方的玩家代替\ThisName{}，對你的進行力量４的攻擊。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Hanged Men}
  \begin{CardStory}
    一陣寒風吹過房間，三名男人\\
    被破爛麻繩吊掛在天花板上。\\
    他們靜靜地擺動著，\\
    用冰冷、死亡的眼神注視著你，\\
    接著逐漸化為塵土，\\
    令你感到窒息…
  \end{CardStory}
  請立即對所有屬性進行檢定：
  \begin{itemize}
    \item[2+] 該屬性不受影響。
    \item[0-1] 失去１級該屬性。
  \end{itemize}
  若所有屬性皆通過檢定，獲得１級任意屬性。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Hideous Shriek}
  \begin{CardStory}
    一開始聽起來像耳語，\\
    但最後卻變成了撕裂靈魂的驚叫…
  \end{CardStory}
  請所有探險者立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你抵禦了這聲響。
    \item[1-3] 受到１顆骰的精神傷害。
    \item[0] 受到２顆骰的精神傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Image in the Mirror}
  \begin{CardStory}
    這房間中，有一面古老的鏡子，\\
    你疑惑地看著鏡中自己的倒影，\\
    發現他不但自行動了起來，\\
    還帶著一臉恐懼。\\
    你瞭解到這是不同時空中的自己，\\
    而他需要幫助。於是你在鏡面寫下\smallbreak
    { \FontScript 這 \enskip 會 \enskip 有 \enskip 用 \enskip 的 }\smallbreak
    並透過鏡子遞給他一件物品…
\end{CardStory}
  若你手上沒有道具牌，則由下一位持有道具牌的玩家觸發此效果。\smallbreak
  選擇１張你所擁有的道具牌，洗入道具牌庫中。獲得１級知識。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCardSp}{bhh}{\scalebox{-1}[1]{Image in the Mirror}}{\scalebox{-1}[1]{鏡中影像}}
  \begin{CardStory}
    這房間中，有一面古老的鏡子，\\
    你驚恐地看著鏡中自己的倒影，\\
    發現他不但自行動了起來，\\
    還帶著一臉疑惑。\\
    你瞭解到這是不同時空中的自己，\\
    而他會幫助你。倒影在鏡面寫下\smallbreak
    \scalebox{-1}[1]{ \FontScript 這 \enskip 會 \enskip 有 \enskip 用 \enskip 的 }\smallbreak
    並透過鏡子遞給你一件物品…
\end{CardStory}
  抽取１張道具牌。\smallbreak
\end{EventCardSp}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{It is Meant to Be}
  \begin{CardStory}
    你跌坐在地上，\\
    未來的影像閃過你的腦海…
  \end{CardStory}
  請選擇一項事件發生：
  \begin{itemize}
    \item[•] 窺視道具、事件、或預兆牌庫的前三張牌，依任意順序放回去，但不得說出看到的內容。
    \item[•] 擲４顆骰子並記錄結果。在未來任何\RollAny{}，可直接使用這個結果，但不得超過該\RollAny{}的最大可能值（僅限一次）。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Jonah’s Turn}
  \begin{CardStory}
    兩個小男孩在玩陀螺。\\
    男孩：「約拿，你也想玩呀？」\\
    約拿：「不，這只有我可以玩！」\\
    語畢，約拿抓起陀螺，猛力砸向男孩的臉。影像逐漸模糊，依然可看見小男孩倒在血泊中，而約拿卻不停地砸向男孩的臉…
\end{CardStory}
  持有\Item{Puzzle Box}的探險者，必須立即將它丟棄（送給約拿玩），並抽取１張道具牌。\smallbreak
  若此事發生，你獲得１級神志，否則你失去１級神志。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Lights Out}
  \begin{CardStory}
    你的手電筒忽然熄滅。\\
    別擔心，總會有人帶著電池的…
  \end{CardStory}
  保留此牌，往後的回合你的行動步數降至１格。\smallbreak
  直到你回合結束時，有其他探險者與你處在同一房間之中，棄掉牌片並恢復正常移動。\smallbreak
  若你持有\Item{Candle}，或在\Room{Furnace Room}結束回合，亦可棄掉牌片。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Locked Safe}
  \begin{CardStory}
    在肖像畫後方的牆上，\\
    你發現了一個隱藏的保險箱。\\
    當然，它肯定有某種陷阱…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Safe}在此房。\smallbreak
  每回合一次，任何探險者皆可進行知識檢定嘗試打開\TokenSq*{Safe}：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你成功打開了\TokenSq*{Safe}，抽２張道具牌，並移除標記。
    \item[2-4] 受到１顆骰的物理傷害。
    \item[0-1] 受到２顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Mists From the Walls}
  \begin{CardStory}
    霧氣從牆上湧現，\\
    煙霧之中浮現了滿滿的人臉…\\
    有些看來甚至不像人類…
  \end{CardStory}
  所有位於地下的玩家，立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 臉孔不過是光影的把戲罷了。
    \item[1-3] 受到１顆骰的物理傷害。若你位於有事件符號的房間中，多擲１顆骰。
    \item[0] 受到１顆骰的物理傷害。若你位於有事件符號的房間中，多擲２顆骰。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Mystic Slide}
  \begin{CardStory}
    你腳下的地板，忽然滑落並鬆開…
  \end{CardStory}
  \footnotesize
  若你位於地下，則由下一位不在地下玩家觸發此效果。\smallbreak
  放置一枚\TokenSq{Slide}在此房。\smallbreak
  請立即進行力量檢定嘗試控制\TokenSq*{Slide}：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你成功控制住\TokenSq*{Slide}。移至任意較低樓層的任意一間房間中。
    \item[0-4] 你失控了！抽取一張地下的房間板塊（若已無未探索的地下房間，則任選一間），跌落至該處，並受到１顆骰的物理傷害。若這你不是的回合，則無需為新房間抽取事件／道具／預兆牌。
  \end{itemize}
  此後，任何探險者皆可透過檢定嘗試使用\TokenSq*{Slide}，而不需花費行動步數。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Night View}
  \begin{CardStory}
    一對幽魂情侶掠過你的面前，\\
    身穿結婚禮服無聲地漫步著…
  \end{CardStory}
  請立即進行知識檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你瞭解他們曾經居住於此，你呼喚他們的名字，他們轉身向你走來，輕聲告訴你在這屋子裡隱藏的黑暗秘密。獲得１級知識。
    \item[0-4] 你恐懼地退，不敢直視。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Phone Call}
  \begin{CardStory}
    房內的電話忽然響起，\\
    你不自覺地接起這通電話…
  \end{CardStory}
  請立即擲２顆骰子，一名和藹的奶奶對你說：
  \begin{itemize}
    \item[4] 『茶點和蛋糕！茶點和蛋糕！你永遠是我的小可愛！』\\
獲得１級神志。
    \item[3] 『我一直都在你的身邊呀！小可愛，看著…』\\
獲得１級知識。
    \item[1-2] 『我在這，小可愛！給我一個吻吧！』\\
受到１顆骰的精神傷害。
    \item[0] 『小壞蛋必須受到處罰！』\\
受到２顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Possession}
  \begin{CardStory}
    牆上分裂出數道黑影，\\
    你一時受到震驚而無法動作。\\
    黑影卻仍包圍著，\\
    一股惡寒從你心裡冷出來…
  \end{CardStory}
  請立即選擇任一種屬性進行檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你成功抵禦了黑影的侵蝕，獲得１級該屬性。
    \item[0-3] 黑影吸取你的能量，該屬性被迫降至最低數值。如果該屬性已經是最低數值，則任選另一屬性降至最低。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Revolving Wall}
  \begin{CardStory}
    牆面旋轉至另一個地方…
  \end{CardStory}
  選定該房一面沒有門的牆壁，放置一枚\TokenSq{Wall Switch}在該牆壁上，並立即前往牆後的房間（若牆後無房間則為它抽１間）。\smallbreak
  開關雙面可用，此後每回合一次，任何探險者皆可進行知識檢定嘗試尋找\ThisName{}的機關：
  \begin{itemize}
    \item[3+] 你發現了\ThisName{}的機關。移動至牆後房間，而不需花費行動步數。
    \item[0-2] 你沒有辦法理解機關的奧妙。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Rotten}
  \begin{CardStory}
    這房間的味道簡直糟透了！\\
    聞起來像死亡，\\
    有如屠宰場的鮮血…
  \end{CardStory}
  請立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 不過是惱人的氣味罷了。獲得１級神志。
    \item[2-4] 失去１級力量。
    \item[1] 失去１級力量和１級速度。
    \item[0] 你不停地作嘔。失去１級全屬性。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Secret Passage}
  \begin{CardStory}
    牆壁的一部分滑了開來，\\
    一道發霉的通道正在等著你…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Secret Passage}在此房。\smallbreak
  請立即擲３顆骰子，並放置另一枚標記於：
  \begin{itemize}
    \item[6] 任意一間房間中。
    \item[4-5] 任意一間樓上房間中。
    \item[2-3] 任意一間地面房間中。
    \item[0-1] 任意一間地下房間中。
  \end{itemize}
  你現在就可以使用\TokenSq*{Secret Passage}，就算你已耗盡行動步數亦可。\smallbreak
  此後，任何探險者皆可以使用\TokenSq*{Secret Passage}，並花費１點行動步數。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Secret Stairs}
  \begin{CardStory}
    一道毛骨悚然的聲響環繞著你，\\
    你發現了一個秘密階梯…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Secret Stairs}在此房，並放置另一枚標記於另一樓層的任意一間房間中。\smallbreak
  你現在就可以使用\TokenSq*{Secret Stairs}，就算你已耗盡行動步數亦可。若你選擇現在使用階梯，到達新房間時，必須再抽取１張事件牌。\smallbreak
  此後，任何探險者皆可以使用\TokenSq*{Secret Stairs}，並花費１點行動步數。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Shrieking Wind}
  \begin{CardStory}
    風勢持續地增強，\\
    緩慢地漸強成刺耳的咆嘯聲…
  \end{CardStory}
  請所有位於\Room{Balcony}、\Room{Gardens}、\Room{Graveyard}、\Room{Patio}、\Room{Tower}、以及任何窗口向外房間的探險者，立即進行力量檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你成功穩住腳步。
    \item[3-4] 強風將你擊倒。受到１顆骰的物理傷害。
    \item[1-2] 寒風注入你的心底。受到１顆骰的精神傷害。
    \item[0] 狂風狠狠地擊垮了你。受到１顆骰的物理傷害，同時選擇１件自己的物品，放到\Room{Entrance Hall}。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Silence}
  \begin{CardStory}
    在地底下，任何事物都變得沈默，\\
    彷彿連呼吸聲都消失了…
  \end{CardStory}
  請所有位於地下的探險者，立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你冷靜地等待聽覺恢復。
    \item[1-3] 你發出一陣無聲的尖叫。受到１顆骰的精神傷害。
    \item[0] 你嚇壞了！受到２顆骰的精神傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Skeletons}
  \begin{CardStory}
    即使成了骨骸，\\
    母親與孩子仍然緊緊擁抱著…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Skeletons}在此房。\smallbreak
  每回合一次，任何探險者皆可進行神志檢定嘗試挖掘\TokenSq*{Skeletons}：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 抽取一張道具牌，並移除標記。
    \item[0-4] 你在附近挖掘，卻一無所獲。受到１顆骰的精神傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Smoke}
  \begin{CardStory}
    煙霧在你四周翻騰，\\
    你一邊咳嗽、一邊擦著眼淚…
  \end{CardStory}
  放置一枚\TokenSq{Smoke}在此房。\smallbreak
  煙霧會阻礙視線。\smallbreak
  此後，任何探險者在此房間進行的\Roll{Trait}，皆少擲２顆骰子（至少１顆）。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Something Hidden}
  \begin{CardStory}
    這房間似乎有些古怪，\\
    但到底會是什麼呢？\\
    這問題持續困擾著你…
  \end{CardStory}
  請立即進行知識檢定以找出原因：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 牆上的一部分滑了開來，你發現了一個壁櫥。抽取１張道具牌。
    \item[0-3] 仍然找不出原因，使你發狂！失去１級神志。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Something Slimy}
  \begin{CardStory}
    在你腳踝上的是什麼東西？\\
    是一隻蟲？是誰的觸角？\\
    還是一隻死人的手…
  \end{CardStory}
  請立即進行速度檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你很快地掙脫。獲得１級速度。
    \item[1-3] 失去１級力量。
    \item[0] 失去１級力量和１級速度。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Spider}
  \begin{CardStory}
    拳頭般大小的蜘蛛，\\
    突然落在你的肩膀上，\\
    爬入你的頭髮…
  \end{CardStory}
  請立即進行速度檢定嘗試撥開他，或是進行神志檢定嘗試保持冷靜：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 牠離開了。獲得１級該屬性。
    \item[1-3] 牠咬了你！受到１顆骰的物理傷害。
    \item[0] 牠大口地咬去你一塊肉！受到２顆骰的物理傷害。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{The Beckoning}
  \begin{CardStory}
    離開！我必須離開！飛向自由吧！
  \end{CardStory}
  請所有位於\Room{Balcony}、\Room{Gardens}、\Room{Graveyard}、\Room{Tower}、以及任何窗口向外的房間的探險者，立即進行神志檢定：
  \begin{itemize}
    \item[3+] 你從邊緣退開。
    \item[0-2] 你縱身跳進了\Room{Patio}，將人物移到此處，並受到１顆骰的物理傷害。（若\Room{Patio}尚未探索，將其找出並放進屋內。）
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{The Lost One}
  \begin{CardStory}
    一名身穿美國內戰晚禮服的女子，\\
    正揮手招喚著你，\\
    不久後，你便陷入了催眠中…
  \end{CardStory}
  \footnotesize
  請立即進行知識檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 再次清醒過來。獲得１級知識。
    \item[0-4] 另外擲３顆骰，幽魂引導你至：
      \begin{itemize}
        \item[6] \Room{Entrance Hall}。
        \item[4-5] \Room{Upper Landing}。
        \item[2-3] 抽取一張樓上的房間板塊。
        \item[0-1] 抽取一張地下的房間板塊。
      \end{itemize}
      若已無未探索房間板塊，則直接前往\Room{Entrance Hall}。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{The Voice}
  \begin{CardStory}
    「我在地底下，被埋在地底下…」\\
    微弱的聲音只說出這樣一句，\\
    便不再發聲…
  \end{CardStory}
  請立即進行知識檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你在地板下發現了什麼。抽取１張道具牌。
    \item[0-3] 你依循著聲音挖開地板，卻一無所獲。
  \end{itemize}
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{The Walls}
  \begin{CardStory}
    在這間溫暖的房間中，\\
    活生生的牆壁有如心跳得正動，\\
    你的心臟也跟著這屋子的節奏拍打。忽然間，你被吸入牆壁之中…
  \end{CardStory}
  請立即抽取一張新的房間板塊，並移到此處。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{Webs}
  \begin{CardStory}
    一如往常，你伸手把蜘蛛網撥開，\\
    但這次沒能成功，你被黏住了…
  \end{CardStory}
  請立即進行力量檢定：
  \begin{itemize}
    \item[4+] 你掙脫了，獲得１級力量。
    \item[0-3] 你被黏住了。
  \end{itemize}
  若被黏住，保留此牌，並無法再進行任何行動或使用物品，直到掙脫為止。\smallbreak
  此後每回合一次，你皆可進行力量檢定達 4+ 嘗試掙脫（若成功，丟棄此牌）。其他探險者也能用此方法幫你掙脫。檢定失敗的探險者，回合立即結束。\smallbreak
  若檢定三次失敗，你自動掙脫並丟棄此牌，從下回合開始正常行動。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{What the...?}
  \begin{CardStory}
    當你回頭轉向經過的房間時，\\
    卻什麼也沒看到，\\
    只留下一層迷霧…
  \end{CardStory}
 請將你身處的房間板塊移至同一樓層中，任一尚未探索的門後，房間上的所有標記皆一起移動。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
\begin{EventCard}{bhh}{WHOOPS!}
  \begin{CardStory}
    你發現腳下似乎有什麼東西，\\
    正要躲開時，卻被牠狠狠擊倒，\\
    只聽見一陣咯咯笑聲離你遠去…
  \end{CardStory}
 請將你所有的道具牌（不包含預兆牌）覆蓋於桌面，由你右邊的玩家隨機選擇丟棄其中一張。\smallbreak
\end{EventCard}%
\linebreak[0]%
