%!TEX root = ../../../card.tex

\begin{ItemCard}{bhh}{Adrenaline Shot}{}
  \begin{CardStory}
    一管含奇怪螢光液體的針筒。
  \end{CardStory}
  每當你進行任何\Roll{Trait}前，可注入此劑，使你擲出的結果增加４點。 \smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Amulet Of The Ages}{}
  \begin{CardStory}
    鑲嵌著寶石的古代銀器，\\
    上頭銘刻著祝福。
  \end{CardStory}
  立即獲得１級全屬性。\smallbreak
  若你失去\ThisName{}，立即失去３級全屬性。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Angel Feather}{}
  \begin{CardStory}
    你手中飄動著一根完美的羽毛。
  \end{CardStory}
  當你進行任何\RollAny{}前，可以使用\ThisName{}並指定一個 0-8 的數字，視為擲骰結果。\smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Armor}{}
  \begin{CardStory}
    雖然只是文藝復興博覽會的道具，\\
    但仍然是金屬製。
  \end{CardStory}
  每當你受到任何物理傷害時，由於\ThisName{}的保護，減少１點物理傷害。\smallbreak
  \ThisName{}不會被搶奪。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Axe}{weapon}
  \begin{CardStory}
    非常尖銳。
  \end{CardStory}
  當你使用\ThisName{}進行力量攻擊時，多擲１顆骰。\smallbreak
  \ThisName{}不得用於防禦。\smallbreak
  你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Bell}{}
  \begin{CardStory}
    能發出宏亮聲響的黃銅鈴鐺？
  \end{CardStory}
  立即獲得１級神志。\smallbreak
  若你失去\ThisName{}，立即失去１級神志。\smallbreak
  在作祟發生後，每回合一次，你可進行神志檢定嘗試搖響\ThisName{}：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你可將任意數量且未受阻礙的英雄向你拉進１格。
    \item[0-4] 叛徒可遣任意數量的怪物向你移動１格。若你身為叛徒，則忽略此效果。若沒有叛徒，則所有怪物皆須向你前進１格。
  \end{itemize}
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Blood Dagger}{weapon}
  \begin{CardStory}
    一把齷齪的武器，\\
    針管自劍柄延伸出，\\
    深深地插入你的靜脈中⋯
  \end{CardStory}
  當你使用\ThisName{}進行力量攻擊時，多擲３顆骰（至多８顆），並失去１級速度。\smallbreak
  \ThisName{}不得用於防禦。\smallbreak
  你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
  \ThisName{}不可被棄置、交易。\smallbreak
  若\ThisName{}被搶奪，受到２顆骰的物理傷害。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Bottle}{}
  \begin{CardStory}
    不透明的藥罐，\\
    流動著黑色的液體。
  \end{CardStory}
  在作祟發生後，每回合一次，你可擲３顆骰嘗試喝下黑色液體：
  \begin{itemize}
    \item[6] 移至任一間房間。
    \item[5] 獲得２級力量和２級速度。
    \item[4] 獲得２級神志和２級知識。
    \item[3] 獲得１級知識，並失去１級力量。
    \item[2] 失去２級神志和２級知識。
    \item[1] 失去２級力量和２級速度。
    \item[0] 失去２級全屬性。
  \end{itemize}
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Candle}{}
  \begin{CardStory}
    能夠驅散陰影⋯\\
    至少你希望它真能如此⋯
  \end{CardStory}
  當你因事件而進行檢定時，多擲１顆骰（至多８顆）。\smallbreak
  若你同時持有\Item{Bell}、\Omen{Book}、\Item{Candle}時，立即獲得２級全屬性。但若你失去任何一樣，立即失去２級全屬性。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Dark Dice}{}
  \begin{CardStory}
    你認為你夠幸運嗎？
  \end{CardStory}
  每回合一次，你可擲３顆骰嘗試使用\ThisName{}：
  \begin{itemize}
    \item[6] 移至任一英雄所在的房間。
    \item[5] 將你與所有同房的探險者，移至任一相鄰的房間。
    \item[4] 獲得１級物理屬性。
    \item[3] 移至任一相鄰的房間。
    \item[2] 獲得１級精神屬性。
    \item[1] 抽取１張事件卡。
    \item[0] 將所有屬性降至最低數值，並丟棄此卡。
  \end{itemize}
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Dynamite}{}
  \begin{CardStory}
    引信尚未點燃⋯
  \end{CardStory}
  在你的一次攻擊中，你可以使用\ThisName{}取代攻擊，將\ThisName{}點然並扔進一間相鄰的房間。該房間的所有探險者與怪物，皆需進行速度檢定：
  \begin{itemize}
    \item[5+] 你躲開了炸藥的攻擊。
    \item[0-4] 受到４點物理傷害。
  \end{itemize}
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Healing Salve}{}
  \begin{CardStory}
    淺碗中裝著粘稠的糊狀物。
  \end{CardStory}
  可自行使用，或用於治療同房的探險者。\smallbreak
  被\ThisName{}治療的探險者，將力量和速度恢復至初始值。\smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Idol}{}
  \begin{CardStory}
    祂選擇你或許是為了某些目的⋯\\
    像是活體獻祭⋯
  \end{CardStory}
  每回合一次，當你進行任何\RollBrief{Trait}、\RollBrief{Combat}、或\Roll{Event}前，可摩擦\ThisName{}並犧牲１級神志，多擲２顆骰（至多８顆）。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Lucky Stone}{}
  \begin{CardStory}
    光滑、看似平凡無奇的石頭，\\
    你感覺到它似乎可為你帶來好運。
  \end{CardStory}
  在你的任何\RollAny{}後，可摩擦\ThisName{}，並重擲任意數量的骰子。\smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Medical Kit}{}
  \begin{CardStory}
    一名醫生的急救包，\\
    某些重要資源已被用盡。
  \end{CardStory}
  每回合一次，你可進行知識檢定嘗試使用\ThisName{}治療自己或同房的探險者：
  \begin{itemize}
    \item[8+] 恢復３級物理屬性。
    \item[6-7] 恢復２級物理屬性。
    \item[4-5] 恢復１級物理屬性。
    \item[0-3] 你無法理解\ThisName{}該如何使用。
  \end{itemize}
  \ThisName{}無法將屬性提升超過初始值。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Music Box}{}
  \begin{CardStory}
    手製的舊式音樂盒，\\
    在你腦海中繚繞一陣幽森的旋律。
  \end{CardStory}
  每回合一次，你可開啟或關閉\ThisName{}。\smallbreak
  當\ThisName{}被開啟後，房內所有的探險者皆須進行神志檢定達 4+，若失敗，則被旋律催眠，並立即結束回合。\smallbreak
  當持有\ThisName{}被催眠時，\ThisName{}掉落至地面，並保持開啟狀態。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Pickpocket’s Glove}{}
  \begin{CardStory}
    幫助自己從未如此容易。
  \end{CardStory}
  當你與其他探險者處於同一房間時，可以使用\ThisName{}，任意偷取該探險者所持有的其中一項物品。\smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Puzzle Box}{}
  \begin{CardStory}
    應該有辦法打開吧？
  \end{CardStory}
  每回合一次，你可進行知識檢定嘗試打開\ThisName{}：
  \begin{itemize}
    \item[6+] 你順利地打開\ThisName{}。抽取２張道具卡，並丟棄此卡。
    \item[0-5] 你無法理解\ThisName{}的奧妙。
  \end{itemize}
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Rabbit’s Foot}{}
  \begin{CardStory}
    帶來幸運的左後腳，\\
    但那隻兔子就不怎麼幸運了⋯
  \end{CardStory}
  每回合一次，你可重擲一顆骰子。你必須使用重擲後的結果。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Revolver}{weapon}
  \begin{CardStory}
    外型老舊，\\
    但看似極具殺傷力的武器。
  \end{CardStory}
  你可以使用\ThisName{}進行速度攻擊，防禦方亦用速度進行防禦，並受到物理傷害。\smallbreak
  當你使用\ThisName{}進行速度攻擊，多擲１顆骰（至多８顆）。\smallbreak
  使用\ThisName{}，你可對任何視線內（透過任何未受阻礙的門可看到）的對手進行攻擊，若攻擊失敗，你不會被反擊。\smallbreak
  \ThisName{}不得用於防禦。\smallbreak
  你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Sacrificial Dagger}{weapon}
  \begin{CardStory}
    彎曲的鐵製短劍，\\
    有著神秘的符號與斑斑的血跡。
  \end{CardStory}
  當你使用\ThisName{}進行力量攻擊時，多擲２顆骰（至多８顆），但請先進行知識檢定判定副作用：
  \begin{itemize}
    \item[6+] 沒有副作用。
    \item[3-5] 受到１顆骰的精神傷害。
    \item[0-2] 這把匕首倒插入你的手中！受到２顆骰的物理傷害，並且攻擊失敗，且本回合再也無法進行攻擊。
  \end{itemize}
  \ThisName{}不得用於防禦。\smallbreak
  你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
\end{ItemCard}%
\linebreak[0]%
\begin{ItemCard}{bhh}{Smelling Salts}{}
  \begin{CardStory}
    深深吸了一口⋯
  \end{CardStory}
  可自行使用，或用於治療同房的探險者。\smallbreak
  被\ThisName{}治療的探險者，將知識恢復至初始值。\smallbreak
  使用後將\ThisName{}丟棄。\smallbreak
\end{ItemCard}%
