%!TEX root = ../../../card.tex
%
\begin{OmenCard}{bhh}{Bite}{}
	\begin{CardStory}
		一聲咆哮，瀰漫著死亡的氣息，\\
		接續著痛苦、黑暗，然後消失…
	\end{CardStory}
	當你抽到此牌時，某種東西突然咬上了你！\smallbreak
	你的右方的玩家代替神秘生物，擲４顆骰子對你的攻擊，你以力量進行防禦。\smallbreak
	攻擊後，神秘生物又再一次隱沒在黑暗當中。\smallbreak
	\ThisName{}不是物品。\smallbreak
	\ThisName{}不可被棄置、交易、或搶奪。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Book}{}
	\begin{CardStory}
		這是一本日記？實驗筆記？\\
		遠古手稿？還是一本妄語呢？
	\end{CardStory}
	立即獲得２級知識。\smallbreak
	若你失去\ThisName{}，立即失去２級知識。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Crystal Ball}{}
	\begin{CardStory}
		在球體中浮現了模糊的影像。
	\end{CardStory}
	在作祟發生後，每回合一次，你可進行知識檢定嘗試窺視\ThisName{}：
	\begin{itemize}
		\item[4+] 你看見真相。從道具牌堆中選擇一張牌，將牌堆洗勻後將選擇的牌放在牌堆頂端。
		\item[1-3] 你不自覺的地避開了視線。失去１級神志。
		\item[0] 你直視了地獄景象。失去２級神志。
	\end{itemize}
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Dog}{Companion}
	\begin{CardStory}
		看似友善的癩皮狗…\\
		至少你希望牠是…
	\end{CardStory}
	立即獲得１級力量和１級神志。\smallbreak
	若你失去\ThisName{}，立即失去１級力量和１級神志。\smallbreak
	% 使用一個小怪物標示代表這隻\ThisName{}，將牠放在你的房間裡。（不要和其他怪物搞混。）\smallbreak
	每回合一次，你可差遣\ThisName{}來回於６格內的房間（可以使用門和樓梯），途中牠可以攜帶一件物品並丟下，同時也可以撿拾並帶回一件掉落的物品。\smallbreak
	\ThisName{}不會被對手阻擋。牠不能通過單向的通道、或任何需要\RollAny{}的房間。牠也不能攜帶會減緩移動速度的物品。\smallbreak
	\ThisName{}不是物品。\smallbreak
	\ThisName{}不可被棄置、交易、或搶奪。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Girl}{Companion}
	\begin{CardStory}
		被困住的孤獨女孩，你拯救了她！
	\end{CardStory}
	立即獲得１級神志和１級知識。\smallbreak
	若你失去\ThisName{}，立即失去１級神志和１級知識。\smallbreak
	\ThisName{}不是物品。\smallbreak
	\ThisName{}不可被棄置、交易、或搶奪。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Holy Symbol}{}
	\begin{CardStory}
		混沌世界中的和平象徵。
	\end{CardStory}
	立即獲得２級神志。\smallbreak
	若你失去\ThisName{}，立即失去２級神志。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Madman}{Companion}
	\begin{CardStory}
		口吐白沫、胡言亂語的瘋漢。
	\end{CardStory}
	立即獲得２級力量，並失去１級神志。\smallbreak
	若你失去\ThisName{}，立即失去２級力量，並獲得１級神志。\smallbreak
	\ThisName{}不是物品。\smallbreak
	\ThisName{}不可被棄置、交易、或搶奪。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Mask}{}
	\begin{CardStory}
		可以用來隱藏你意圖的陰沈面具。
	\end{CardStory}
	每回合一次，你可進行神志檢定嘗試使用\ThisName{}：
	\begin{itemize}
		\item[4+] 你可自由戴上或脫下\ThisName{}。
		\item[0-3] 你本回合無法使用\ThisName{}。
	\end{itemize}
	戴上\ThisName{}後，立即獲得２級知識，並失去２級神志。\smallbreak
	脫下\ThisName{}後，立即失去２級知識，並獲得２級神志。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Medallion}{}
	\begin{CardStory}
		刻有五芒星標誌的徽章。
	\end{CardStory}
	你將不再受到\Room{Pentagram Chamber}、\Room{Crypt}、\Room{Graveyard}的影響。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Ring}{}
	\begin{CardStory}
		一個磨損的戒指，\\
		上頭有著難以理解的刻記。
	\end{CardStory}
	當你遇攻擊的對手有神志屬性時，你可以使用\ThisName{}進行神志攻擊，嘗試造成精神傷害，對手亦須以神志進行防禦。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Skull}{}
	\begin{CardStory}
		破碎且缺牙的骷髏頭。
	\end{CardStory}
	當你受到精神傷害時，可將所有的傷害轉為物理傷害，但不可只轉換部分傷害。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Spear}{Weapon}
	\begin{CardStory}
		充滿能量而震動的武器。
	\end{CardStory}
	當你使用\ThisName{}進行力量攻擊時，多擲２顆骰。\smallbreak
	\ThisName{}不得用於防禦。\smallbreak
	你不可同時使用多樣武器攻擊。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
\begin{OmenCard}{bhh}{Spirit Board}{}
	\begin{CardStory}
		刻印著招喚死亡的文字與數字。
	\end{CardStory}
	此後每回合移動之前，你可以使用\ThisName{}窺視房間牌堆頂端的板塊。\smallbreak
	在作祟發生後，每當你使用\ThisName{}時，叛徒可遣任意數量的怪物向你移動１格。若你身為叛徒，則忽略此效果。若沒有叛徒，則所有怪物皆須向你前進１格。\smallbreak
\end{OmenCard}%
\linebreak[0]%
