%!TEX root = ../../haunt_hero.tex

\chapter{蛙腿燉肉 Frog-Leg Stew}

\begin{HauntStory}
	刺耳的咯笑聲在屋內迴響。
	\begin{quote}
		『不、不、不！別躲避我，我頑皮的小猴子們！你們這些壞壞的小蟾蜍，竟敢偷走奧瑪的書。小壞蛋！奧瑪恐怕得把你們的小鼻子打斷…或者更糟…比那個還糟…』
	\end{quote}
\end{HauntStory}

\HauntSection{對於壞人你知道}
\Monster{Witch}施展了某種無敵法術，並且她還可以將人們變成\Monster{Frog}。

\HauntSection{你獲勝於…}
…你殺死\Monster*{Witch}時。

\HauntSection{如何殺死\Monster*{Witch}}
你必須使用法術書（即\Omen{Book}預兆牌）對\Monster*{Witch}施展〈凡人之形 Form of Mortal〉法術，使女巫不再無敵並且可以被攻擊；此法術需要\Monster{Mandrake Root}（用\TokenPenta{Item}表示）。

欲殺死\Monster*{Witch}，你必須依照順序完成以下三個步驟。每位英雄在其回合皆可進行其中一項步驟。
\begin{itemize}
	\item 找出\Monster*{Mandrake Root}。如果你探索到了一間含有\Monster*{Mandrake Root}的房間，叛徒會將一枚標記放進該房間中。\Monster*{Mandrake Root}亦可能存在於已探索的房間中。
	\item 如果你身處於有\Monster*{Mandrake Root}的房間中，你可以進行知識檢定達 4+ 嘗試將其挖掘出來。如果你成功了，將該標記放置在你的角色卡上。
	\item 如果你同時持有\Monster*{Mandrake Root}及\Omen{Book}，並且與\Monster*{Witch}處於同一房間中，你可以進行知識檢定達 6+ 嘗試施展凡人之形法術。如果你成功了，自此你便可正常地攻擊\Monster*{Witch}；並且任何成功的攻擊皆可殺死\Monster*{Witch}。如果你失敗了，你依然保有\Monster*{Mandrake Root}，並且可於下個回合繼續嘗試。
\end{itemize}

\vfill\null\pagebreak

\HauntMobStatusSection{\Monster{Frog}}
\vspace*{-1em}
\begin{itemize}
	\item 當英雄變成\Monster*{Frog}時，丟下持有的所有物品及同伴卡牌，並將其力量及知識屬性降至最低數值。\Monster*{Frog}不可攻擊、抽牌、或探索新房間。其他不是\Monster*{Frog}的探險者可如同物品般攜帶\Monster*{Frog}（\Monster*{Frog}在被攜帶時無法進行任何行動）。
	\item 如果你持有\Omen{Book}，並且與\Monster*{Frog}處於同一房間中，你可以進行知識檢定達 4+ 嘗試施展法術將\Monster*{Frog}變回人類，此法術亦將該英雄之所有屬性恢復至初始值。
\end{itemize}

\HauntSection{特殊攻擊規則}
\vspace*{-1em}
\begin{itemize}
	\item 在你施展凡人之形法術之前，\Monster*{Witch}都會是無敵的，並且無法被攻擊。
	\item 當\Monster{Cat}出現後，探險者可以攻擊牠。
\end{itemize}

\HauntSection{如果你獲勝…}
\begin{HauntStory}
	女巫尖叫著：
	\begin{quote}
		『不不不不不不！你不能這麼做！叫他們住手，我的小糖糖！你們會後悔的！我會爬進你們的夢魘中並放光你們的鮮血！你們的腦袋將會癢到令你在上面搔出一個洞讓東西流出來！我會…』
	\end{quote}
	就在你準備抓起一盞檯燈砸向她的頭以停止她刺耳的聲音時，她消去了…至少現在是。
\end{HauntStory}
