%!TEX root = ../../haunt_traitor.tex

\chapter{Frog-Leg Stew 蛙腿燉肉}

\begin{HauntStory}
  一到聲音從陰影中響起，並迷惑了你：
  \begin{quote}
    『我胖嘟嘟的小鵝鵝，你會幫我的，對吧？屋內到處都是污穢的人類，而且他們還偷了我的寶貝書！幫我懲罰他們，我的小甜心！這樣才是個好寶寶！』
  \end{quote}
\end{HauntStory}

\HauntSection{此刻}
\vspace*{-1em}
\begin{itemize}
  \item 你的探險者仍在遊戲內，但是變成了叛徒。
  \item 將一枚\TokenMon{red}（代表\Monster{Cat}）及四枚\TokenMon{orange}（代表\Monster{Frog}）放置在一旁備用。
  \item 將\Boss{Witch}放置在\Room{Entrance Hall}。
  \item 在\Room{Conservatory}、\Room{Larder}、\Room{Kitchen}中各放置一枚\TokenPenta{Item}（代表\Monster{Mandrake Root}）。如果該房間尚未探索，則在它被探索出來時放置標記。切勿告知英雄們那些尚未探索的房間有\Monster*{Mandrake Root}。你無法撿起\Monster*{Mandrake Root}。
\end{itemize}

\HauntSection{對於英雄你知道}
他們擁有\Monster*{Witch}的書（\Omen{Book}預兆牌）。你必須從他們那邊搶過來，特別是當他們打算利用這本書來對抗\Monster*{Witch}的無敵法術。

\HauntSection{你獲勝於…}
…所有英雄皆死亡、或是變成\Monster*{Frog}時。

\HauntSection{你在你的回合必須…}
當第一名探險者變成\Monster*{Frog}時，將\Monster*{Cat}放進作祟發生的房間裡。牠在從下一個怪物回合開始朝向最近的\Monster*{Frog}移動。

如果\Monster*{Cat}與\Monster*{Frog}在同一間房間內，且用力量攻擊擊敗\Monster*{Frog}時，牠將直接吃掉\Monster*{Frog}（亦待表該英雄的死亡）。\Monster*{Cat}忽略任何被人攜帶的\Monster*{Frog}。

\vfill\null\pagebreak

\HauntMobStatusSection{\Monster{Cat}}
\HauntMobStatus{速度３\quad{}力量３\quad{}神志２}

\HauntMobStatusSection{\Monster{Witch}}
\HauntMobStatus{速度４\quad{}力量３\quad{}神志６}

\HauntSection{\Monster*{Witch}的法術}
\Monster*{Witch}在每個怪物回合可以施展一次下列其中一道法術。如果你成功從英雄那邊搶回\Omen*{Book}的話，你在你的回合亦可以施展一次下列前兩種法術中的其中一道。
\begin{itemize}
  \item \textbf{蛙皮術 Skin of Frog} \Monster*{Witch}可以對同房間內的任何英雄施展此法術。\Monster*{Witch}與該英雄擲神志骰，若\Monster*{Witch}的擲骰結果高於英雄，則該英雄變成\Monster*{Frog}，丟下所持有的所有物品；將英雄的人物模型移出房間並用\Monster*{Frog}標記取代，並將其力量及知識屬性降至最低數值。\Monster*{Frog}不可攻擊、抽牌、或探索新房間。其他不是\Monster*{Frog}的探險者可如同物品般攜帶\Monster*{Frog}（\Monster*{Frog}在被攜帶時無法進行任何行動）。你與\Monster*{Witch}皆不可攻擊\Monster*{Frog}——\Monster*{Witch}希望她的寵物能有份點心吃。
  \item \textbf{龍息術 Breath of Dragon} \Monster*{Witch}可以對任何在她視野中（或同房間）的探險者施展此法術。龍息術對其造成２顆骰的物理傷害，該傷害無法抵抗或減免。
  \item \textbf{渡鴉之翼 Wings of Raven} \Monster*{Witch}可以施展此法術並且移動至屋內的任何房間內（選擇一間房間並且將\Monster*{Witch}的標記移至該房內）。如果她跟你在同一間房間，他亦可改為對你施展此法術。
\end{itemize}

\HauntSection{特殊攻擊規則}
\Monster*{Witch}目前是無敵的：她無法被攻擊、亦無法進行一般攻擊，但她每回合可使用一個法術。她亦不可攜帶任何物品。

\HauntSection{如果你獲勝…}
\begin{HauntStory}
  \begin{quote}
    『一隻小青蛙，兩隻小青蛙…去吧，我的小寶貝，將你的壞壞青蛙朋友餵給可愛聰明的小貓咪吧！這才是我可愛的小鵝鵝！』
  \end{quote}
\end{HauntStory}
