%!TEX root = ../../haunt_hero.tex

\chapter{我是少年狼 I Was a Teenage Lycanthrope}

\begin{HauntStory}
	一聲尖叫劃破寂靜，聲音越來越大且悽慘，嚇的你都開始想尖叫了。正當你覺得你再也無法忍受時，尖叫聲開始變得顫抖且低沈，直到化為純粹憤怒的嚎叫。你的影子開始發抖，因為你了解到你正沐浴在滿月的月光之下⋯
\end{HauntStory}

\HauntSection{此刻}
將一枚\TokenPenta{Item}（代表\Monster{Silver Bullets}）放置在一旁備用。

\HauntSection{對於壞人你知道}

叛徒是一隻\Monster{Werewolf}，而且會越變越強大。
\Monster*{Werewolf}可以可以傳染獸化病給其它人，並且把他們也變成\Monster*{Werewolf}。

\HauntSection{你獲勝於…}
…所有\Monster*{Werewolf}皆死亡時。你不一定要殺死\Omen{Dog}。

\HauntSection{如何殺死\Monster*{Werewolf}}
你必須要找到\Item{Revolver}並且製造出\Monster{Silver Bullets}。為此，你必需完成下列步驟。每一位英雄在一回合中只能嘗試其中一個步驟。
\begin{itemize}
	\item 如果你沒有\Item{Revolver}，你可以在\Room{Attic}、\Room{Game Room}、\Room{Junk Room}、\Room{Master Bedroom}、\Room{Vault}進行知識檢定達 5+ 嘗試找出它。如果檢定成功，搜尋道具牌堆並抽將其取出，然後洗勻牌堆。你可以在同一間房間內進行多次搜索，但是你每回合中只能搜索一次。
	\item 到\Room{Research Laboratory}或\Room{Furnace Room}進行知識檢定達 5+ 嘗試製造\Monster{Silver Bullets}。在一位探險者努力製造\Monster*{Silver Bullets}的同時另一位探險者可以去尋找\Item*{Revolver}。（這兩件事可以依任何順序完成。）
	\item 將\Item*{Revolver}與\Monster*{Silver Bullets}交給同一位英雄。
	\item 你可使用\Item*{Revolver}射擊\Monster*{Silver Bullets}殺死\Monster*{Werewolf}或\Omen*{Dog}（詳見特殊攻擊規則）。
\end{itemize}

\vfill\null\pagebreak

\HauntSection{你在你的回合必須…}
如果你被\Monster*{Werewolf}或\Omen*{Dog}攻擊且受傷的話，你會被咬而且有可能被獸化病詛咒影響。在接下來的回合開始時，你必須進行神志檢定 4+ 以抵抗詛咒，如果檢定失敗，你變成\Monster*{Werewolf}且不再是英雄。（你必須閱讀\strong{叛徒手冊}並立即執行\strong{此刻}章節的內容。）

在\Monster*{Werewolf}都被殺死時，被咬傷的英雄若成功抵禦詛咒而沒有變成\Monster*{Werewolf}的話，他依然獲勝⋯至少到下次月圓為止。

\HauntSection{特殊攻擊規則}
當英雄使用\Monster*{Silver Bullets}擊敗\Monster*{Werewolf}或\Omen*{Dog}，\Monster*{Werewolf}或\Omen*{Dog}立即死亡。（\Item*{Revolver}的子彈永遠不會用完。）

\HauntSection{如果你獲勝…}
\begin{HauntStory}
	雲朵掠過滿月，遮擋其光芒。站在你已故朋友的破爛屍體旁邊，房屋顯得昏暗且寧靜。你知道你必須這麼做才能存活⋯但在了解自己所做所為之後，未來該如何自處呢？
\end{HauntStory}
